漆黑的三天

就在GMT下午3:42, 世界陷入了突然, 完全的漆黑.

混亂接踵而來, 我們身在十樓的小辦公室,
我們在不祥的黑暗中捲縮在一起, 等待光明.
我們的休息室有電視機. 有人找到遙控器,
憑著手指對遙控器按鈕的記憶, 我們總算
將電視打開並轉到新聞頻道.

有一段長時間, 有的只是寂靜, 然後, 在看似無盡的黑暗中,
出現一把聲音, 一個新聞主播, 勇敢地找到她的桌子, 嘗試安慰
聽眾, 用她微弱, 抖震的聲音告訴我們, 他們不知道發生什麼事,
但大家需要保持冷靜, 保持一起, 儘管同時有報告指有人消失在黑暗中,
從他們朋友和家人中走失, 失蹤或是遇到危險.

我們花了三天待在辦公室, 在黑暗中找到我們的日用品,
勉強地以一種相對舒適的方式吃喝休息, 雖然我們都覺得
大家被困在被種平行宇宙.

然後, 剛好的72小時之後, 黑暗消失了, 我們的眼睛被突來的光線
照到, 雖然我們只是重新適應不久, 但我們都同意, 以團體方式
走下樓梯, 走到外面.

在走下樓梯時, 一股氣味迎面而來. 令人嘔心的, 我立即知道那是什麼
並猶豫地繞到角落走到樓梯的最後一轉, 猜想可能有人在樓梯中跌倒,
受傷而死? 但我錯了.

我想她是個女人, 雖然我不能肯定, 她被剝皮並挖空了內臟, 雖然
我不知道先後次序, 她每寸皮膚都不見了, 雖然她的眼睛和牙齒還在,
令她的屍體變得像一具可怕, 盯著人的怪物.

我並不是唯一嘔吐的人, 為了避過那個場所, 我們衝到正門口, 走到主廳.
沒有表皮的屍體散落在這個小小的主廳., 用我第一眼看到它們的猜想
應該有十五具, 我們並不打算長留, 但因為主廳被鎖了, 而我們又打不破玻璃.

有人 – 我記不起是誰 – 提出去保安室看看我們能否用無線電求救.
我們帶著作嘔的胃部走過屍體, 看到保安室開放, 警衛被剝了皮.
在大家同意之下, 我們提出他的身體, 把自己鎖在里面.

當其中一人嘗試向外通訊, 我們有些人開始查看過去三天的保安錄像.
我們不敢相信所看見的.

事實並沒有變得漆黑過, 而是我們都變盲了, 當我們盲的同時, 它們來了.

肌肉發達, 帶煙的黑色影子, 沒有臉孔只有眼晴. 奇怪, 閃亮的眼睛.

他們在剝人們的皮, 穿上他們的外皮以作偽裝.

我們查看自己樓層的監控錄像, 害怕地看著他們走到我們當中, 但沒有對我們下手. 直到今天, 我不知道為什麼. 他們曾一度聚集看著我們,
但不久後, 他們便離去, 對我們樓上的辦公室作出破壞.

我們不久後被救, 但在幾周後, 世界陷入混亂, 大家都知道關于剝皮, 偽裝者的事. 但沒有人知道誰是真是假, 或是知道的時候已經太遲. 沒有信任,
人類無法背靠背地生存.

我跟兩個同事一起 – 兩個我知道沒有被替換的人, 我們裝備宿營用品
決定前向城外的叢林地區, 遠離這個變得反覆無常的社會.

我們遠行成功, 大家都抱著希望人類會回復正常.

然後一個早晨我們醒來, 我們再一次變得盲目.

三天後, 光明重回, 我跟兩個朋友在一起 – 還有一具遺體.

我不知道他是誰, 但我肯定我們不久就會找出答案.